教父變毒瘤，雲格如今在阿仙奴 hea 住過...

在經過多日的談判，山齊士終於如願以償成為曼聯的一員，雲格用米希達恩彌補山齊士離開的空缺，但恐怕，雲格這個目標並不容易實現。不僅僅是米希達恩的實力問題，更多在於雲格和阿仙奴身上包圍著的諸多問題。

米希達恩雖然在上季幫助曼聯奪得了聯賽盃和歐霸盃，但總的來說，他在曼聯的生涯稱得上是失敗的，在摩連奴帳下米希達恩狀態糟糕，這位前德甲助攻王甚至在比賽中出現連基本傳球都完成不了的窘況，此番加盟阿仙奴，也是米希達恩尋求改變的一步。

但對於雲格來說，這卻是一個不思進取的表現。由於無法滿足球員奪冠的需求，從而放走了球隊中的王牌球員，並簽下一位在強隊中失去位置的球員，希望這名球員能夠帶領球隊繼續前進，這本身就是可能性不高的願望。在失去山齊士後，以阿仙奴目前的投入狀況，幾乎不可能補入同等級別的球員，米希達恩能來，很大程度是也是曼聯認定他已經無法立足於球隊。

執教阿仙奴超過20載，雲格如今卻在遭遇前所未有的大危機，在上季阿仙奴錯過歐聯資格後，今季兵工廠很有可能連續第二個賽季無緣歐聯。目前阿仙奴多賽一場還落後第五名的熱刺2分，距離歐聯區也就是第四名的利物浦有了5分的差距，從硬實力來說，目前的阿仙奴相比利物浦和熱刺還要稍弱，想要超越這兩支球隊拿到歐聯門票的難度可想而知。而用米希達恩取代山齊士，本身也是對阿仙奴的一種削弱。

20年的時間，雲格帶領阿仙奴斬獲了無數榮譽，但隨著時代的推進，雲格小本經營的買人思路和戰術體系逐漸被目前的主流所拋離，在各個戰場阿仙奴都節節敗退。危機在不斷侵蝕這位阿仙奴教父當年自己創下的榮光，越來越多的批評聲甚至罵聲包圍著雲格，但現在的教授並沒有很好的解決方法。多年無冠，讓雲格的聲望遭到了嚴重的影響。從管理方式到場上的戰術指揮，雲格越來越力不從心。

對於阿仙奴來說，放走山齊士簽下米希達恩，更大程度上是給雲格最後一次證明自己的機會，不久前還傳出過安察洛堤會在明年夏天取代雲格的消息，如今的雲格，這是處在這樣一個四面楚歌的境地，米希達恩就是屬於他的最後一搏。但現階段，阿仙奴的高層還是決定再相信一次雲格，雲格需要在剩餘半個賽季拿出讓人滿意的表現。如果最終成績不佳，就連阿仙奴高層也再也沒有力撐雲格的理由，這位阿仙奴的教父很可能只有一個結局：黯然離開球隊。

（鬥神）